（法律JJ）將遊戲角色漫畫實體化，屬二次創作定侵權

我見以前行年宵好多人都咁做
如果我開名其號件實物係邊個遊戲角色
只係話係Q版人物公仔
咁叫唔叫侵權

二創用嚟做商業用途就算侵權, 日本一街都係同人誌(二創)其實係因為創作者/版權持有人好少追究(除咗叮噹迪士尼同任天堂, 據講有人出過Pokemon鹹故俾老任告到仆街), 或者二創作者事先向版權持有人申請咗豁免(有啲叫"一日版權", 就係for同人event一兩日賣吓嘢用)
至於香港...版權法唔刑事化同版權持有人唔越洋告都叫捉唔到(好似係), 不過攞嚟賣有人報海關嘅話你都係奶嘢